% 
\def \committente {Professor Vardanega Tullio }
\def \proponente {\glossario{DEI} Universit\`a degli Studi di Padova }
\def \revisione {Revisione di Qualifica [RQ]}
\def \uso{Interno}

\documentclass[12pt,a4paper, italian]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{ucs}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue]{hyperref} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{verbatim} 
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{longtable}
\usepackage[small,it]{caption}
\usepackage{eurosym} % comando \officialeuro disegna simbolo euro secondo le specifiche della Commissione Europea
%\setlength{\footskip}{0.1in}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{ulem}

\usepackage{layout}
\footskip=50pt

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\lstset{
	%backgroundcolor=\color{lbcolor},
	tabsize=8,
	rulecolor=,
	language=Java,
        basicstyle=\scriptsize,
        upquote=true,
        aboveskip={1.5\baselineskip},
        columns=fixed,
        showstringspaces=false,
        extendedchars=true,
        breaklines=true,
        prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
        frame=single,
        showtabs=false,
        showspaces=false,
        showstringspaces=false,
        identifierstyle=\ttfamily,
        keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
        commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
        stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
	numbers=left, 
	numberstyle=\tiny, 
	stepnumber=1, 
	numbersep=5pt
}

\def \logoProgetto {../../template/content/logoProgetto.png}
\def \logoGruppo {../../template/content/logoGruppo.png}
\def \iconaGruppo {../../template/content/iconaGruppo.png}
\def \nomegruppo {TetraTron Group}
\definecolor{sfondoInt}{rgb}{0.44,0.5,0.56}
\definecolor{grigio}{rgb}{0.9,0.9,0.9}

\let\stdsection\section
\renewcommand\section{\stdsection}

\def\glossario{\bgroup 
  \ifdim\ULdepth=\maxdimen % Set depth based on font, if not set already
   \settodepth\ULdepth{(j}\advance\ULdepth.4pt\fi
  \markoverwith{\begingroup
  \advance\ULdepth0ex
  \lower\ULdepth\hbox{\kern0em .\kern0em}%
  \endgroup}\ULon}

\begin{comment}
\newcommand{\approvazione}[3]{
\textbf{Approvazione}\\
\begin{tabular}{||c|c|c||p{6cm}||}
\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} \\
\hline #1 & #2 & #3 \\
\hline
\end{tabular}\\\\
}
\end{comment}

\newcommand{\rigaTabellaApprovazione}[3]{\hline {#1} & {#2} & {#3} \\}
\newenvironment{approvazione}
{\smallskip\textbf{Approvazione}\\\begin{tabular}{||c|c|c||p{6cm}||}\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} \\}
{\hline\end{tabular}\\\\}


\newcommand{\rigaTabellaVerifica}[3]{\hline {#1} & {#2} & {#3} \\}
\newenvironment{verifiche}
{\smallskip\textbf{Verifica}\\\begin{tabular}{||c|c|c||p{6cm}||}\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} \\}
{\hline\end{tabular}\\\\}


\newenvironment{sommario}
{

\textbf{Sommario} \\
}
{}

\newenvironment{tabellaModifiche}
{\smallskip
\textbf{Storico delle modifiche}\\
\begin{tabular}{||c|c|c|p{6cm}||}\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} & \textbf{Modifica Effettuata} \\}
{\hline\end{tabular}\\\\}
\newcommand{\rigaTabellaModifiche}[4]{\hline {#1} & {#2} & {#3} & {#4} \\}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} 
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}	%PIE' DI PAGINA,CENTRALE
\rfoot{}
\footskip=50pt
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\fancypagestyle{plain}{} % layout per frontespizio (e indice/liste)
\fancypagestyle{empty}{
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{}
\footskip=50pt
}

\title{\includegraphics[width=10cm]{\logoProgetto} \\ \textbf{Verbale Incontro}\\\begin{normalsize}del giorno {2012.02.09}\end{normalsize}}
\date{\today}
\begin{document}
{
%layout prima pagina
%solo 2 linee
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{}
}

\maketitle	%tabella del frontespizio: Versione/Committente/Proponente/Nome Revisione
\begin{center}
  \begin{tabular}{r|l}
      \textbf{Data} & {2012.02.09} \\ 
      \textbf{Orario} & {16:00-17:00} \\
      \textbf{Proponente} & {\proponente} \\
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\vfill
\begin{figure}[b]
\begin{flushright}
\includegraphics[width=7cm]{\logoGruppo}
\\ \author{\small{TetraTron \textless tetratron.swe11@gmail.com\textgreater}}
\end{flushright}
\end{figure}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%fine prima pagina
%layout per il resto del documento
\footskip=50pt
{
\lhead{ \includegraphics[width=3cm]{\logoGruppo}}
\chead{}
\rhead{{\leftmark}} %Da aggiungere l'icona gruppo
\lfoot{ %\includegraphics[width=3cm]{\logoProgetto}    ~~~
{Verbale incontro del 2012.02.09}
%Pagine a numerazione romana
\rfoot{}
\pagenumbering{Roman}
}
}
\newpage
\section{Partecipanti}
\rowcolors{1}{white}{grigio}
\begin{longtable}{p{8cm}|p{4cm}}
 \rowcolor{sfondoInt} \textbf{Nome} & \textbf{Ruolo} \\
 \hline
 \endhead
 Cabbia Davide & Responsabile \\
 Ferlin Alessandro & Programmatore \\
 Guizzon Luca & Programmatore \\
 Rosso Francesco & Progettista \\
 Scorzato Lorenzo & Amministratore \\
 Zambon Jacopo & Verificatore \\
 \hline
 Rizzo Gaia & Proponente \\
 Veronese Mattia & Proponente \\
 \hline
\end{longtable}

\section{Resoconto}
Durante l'incontro sono state poste ai proponenti alcune domande sorte durante la progettazione del software e sono stati mostrati alcuni mockup realizzati per lo stesso allo scopo di ottenere suggerimenti utili per lo sviluppo.\\
In particolare, i dubbi affrontati durante questo incontro si possono cos\`i riassumere:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Interfaccia grafica}
		\begin{itemize}
			\item \textit{TetraTron Group}: sono stati presentati alcuni mockup per capire se il modo di intendere la GUI da parte del gruppo fosse verosimile alle richieste derivate dagli utenti finali, non esperti in campo informatico. In particolare, \`e stato chiesto ai proponenti quale potesse essere il giusto grado di bilanciamento tra semplicit\`a d'utilizzo e professionalit\`a del software, sopratutto relativamente alla scelta di TetraTron Group di non implementare una barra di navigazione ma di fornire tutte le funzionalit\`a del sistema all'interno della finestra di lavoro. Sono stati successivamente richiesti suggerimenti sul comportamento della Notification Area nell'aiuto all'utente nella scelta delle funzionalit\`a pi\`u appropriate.
			\item \textit{Proponenti}: una GUI di semplice utilizzo e comprensione non preclude la professionalit\`a del software ed \`e quindi accettabile ed apprezzabile per un sistema dedicato ad utenti non esperti. Per quanto riguarda l'assenza della barra di navigazione, la scelta del gruppo ha ottenuto buoni riscontri nei proponenti in quanto essa \`e causa di distrazioni tra gli utenti finali (medici), che preferiscono lavorare tramite comandi presenti direttamente all'interno della finestra di lavoro. Contrariamente a quanto pensato dalla maggior parte dei componenti del gruppo, per quanto riguarda il comportamento della Notification Area \`e possibile mostrare i suggerimenti al passaggio del mouse sopra il tasto di selezione, con cambiamento dinamico dei messaggi d'aiuto nell'area di notifica. Sono stati dati dei consigli per quanto riguarda l'interfaccia grafica a seguito di una presentazione dei mockup preparati dal TetraTron Group.
		\end{itemize}
		
	\item \textbf{Gestione File}
		\begin{itemize}
			\item \textit{TetraTron Group}: dati gli appunti presentati al gruppo da parte del committente in fase di RP, \`e stato richiesto ai proponenti se fosse fattibile presentare una gestione dei file di risultati di analisi mediante l'aiuto di una base dati, per permettere una pi\`u semplice ricerca sugli stessi. 
			\item \textit{Proponenti}: tale soluzione non \`e attuabile data la sensibilit\`a dei dati gestiti (non sono mai presenti nomi dei pazienti ma solo un codice identificativo), che risulterebbero in ogni caso di difficile interpretazione mediante la mera lettura del nome del file, la cui formattazione non \`e standard ma cambia da utente ad utente. Inoltre gli utilizzatori del software, non essendo esperti in campo informatico, non sono abituati alla gestione dati mediante database e, se anche questo fosse implementato, preferirebbero continuare ad organizzarsi i file mediante directory e sottodirectory con ricerca manuale dei file. Infine, dato l'eccessivo costo dell'analisi in questione, il numero dei pazienti (per dottore, ma anche nella sua totalit\`a) non \`e tale da creare problemi gravi per quanto riguarda l'occupazione dei dati nel file-system.
		\end{itemize}

	\item \textbf{MATLAB \& MCR}
		\begin{itemize}
			\item \textit{TetraTron Group}: data la necessit\`a di una \glossario{licenza} a pagamento per l'utilizzo del software MATLAB, \`e stato richiesto ai proponenti di fornire i codici dei loro algoritmi scritti nell'omonimo linguaggio di programmazione "`"`tradotti"'"' in codice Java. Inoltre \`e stato richiesto di fornire la versione del \glossario{MATLAB} Compiler Runtime (utile per l'esecuzione degli algoritmi) usata dai proponenti, per utilizzare la stessa \glossario{MCR} utilizzata per il deployment del codice, allo scopo di evitare eventuali problemi di compatibilit\`a.
			\item \textit{Proponenti}: i sorgenti codificati in Java e la versione di \glossario{MCR} utilizzata per il deployment saranno forniti via mail o linkati nel loro sito.
		\end{itemize}

	\item \textbf{Requisiti minimi di sistema}
		\begin{itemize}
			\item \textit{TetraTron Group}: data la necessit\`a di dettagliare maggiormente i vincoli tecnologici necessari allo sviluppo del software, \`e stato richiesto ai proponenti se potessero darci indicazioni precise su quali siano i requisiti hardware minimi su cui il sistema dovr\`a funzionare.
			\item \textit{Proponenti}: verranno forniti via mail i requisiti hardware del computer meno efficiente che saranno utilizzati per il testing del software: verosimilmente, non verranno utilizzati calcolatori con potenza inferiore a quella fornita da parte degli utenti finali.
		\end{itemize}
\end{itemize}

\end{document}